醫管局宣布全體員工凍薪

醫院管理局今日（21 日）宣布，由本年 4 月 1 日起，凍結所有員工薪酬。醫管局人力資源主管彭飛舟向全體員工發信，指醫管局大會已通過，各薪級表、薪幅及津貼金額凍結。醫管局員工陣線主席余慧明表示，負壓病房即將不勝負荷，所有前線後援的醫療團隊都面對極沉重壓力，「若然要一眾仍在戰場上抗疫的同事，共同承受政府不作為的惡果，與公務員同樣凍薪，只會醫療團隊士氣更為低落。」她又透露，已有不少醫護萌生去意。

根據局方發出的通告，醫管局大會已通過，由今年 4 月 1 日起，各薪級表、薪幅及津貼金額凍結，但通告中沒有解釋原因。

醫護在本年初曾發起罷工，促請政府封關。余慧明重提事件，指政府不封關是「不作為」，她擔心凍薪令醫療團隊的士氣更低落，又指已有不少同事萌生去意，擔憂在抗疫期間人手嚴重流失，會導致醫療系統崩潰。她又警告，政府及醫管局管理層會因此付上責任，「恐怕政府以及醫管局管理層，並未能夠擔當得起。而管理層同樣需為政府的抗疫失敗付上同等責任」。

政府好波！由頭到尾貫徹佢的宗旨-與民為敵

公務員都凍薪 咁既經濟環境都正常

又唔係underpaid

加速師又幫手。等醫護個個走，換支那醫護，睇下係老嘢大鑊啲定後生大鑊啲？

D錢用曬去請律師清算醫護

醫護好慘
又要貼條命返工 又要抽人入dt
搵酒店隔離又被歧視
又要被秋後算賬
家陣仲凍埋薪兼就醫療爆煲
班高層就腳unun減薪同大家‘共渡難關’
cls政府

屌你老味成班醫護辛苦到咁要凍薪

D錢去左警察ot費到

政府放毒，市民防疫
不如真攬炒

冇人會走 因為私家仲西
講住一樣先 大部份私家係冇S.L
樣樣同你計錢

英國：90萬公務員、醫護加薪至少2% 政府答謝疫情間付出

獨裁政府 vs 民選政府

係咪連point都無得跳？

恐嚇政府
拉得